title:          Simena
ID:             217
type:           md
summaryFull:    Simena, seule sur son vaisseau, arrive à la station, n’ayant plus rien à perdre	Simena est une fan de Vestal et arrive sur la station, ayant déjà entendu ses albums clandestins.
                
POV:            0
notes:          {C:0:Simena Von Guyen the Third}
                {P:0:Intégration de Simena} Hook
                {P:5:Coda et Simena} Hook
                {W:36:Chernobyl}{W:40:Just a Big Dumb Spaceship}{W:15:V.S.T.L}{C:2:Coelia}{W:42:néo-art déco-classique}{W:43:porno-chic}{W:44:torche à plasma}{W:46:Rien à foutre de ta thune}{W:33:transpondeurs}{W:47:intercepteurs}{W:3:construct artificiel de réminiscence autosuggestive}{W:54:splicing génétique}
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      12728


Le timbre légèrement éraillé de Coelia, alors qu'elle hurle dans les hauts-parleurs répartis dans l'habitacle de béton du Just a Big Dumb Spaceship, est légèrement déformé par l'atmosphère riche en helium du Just a Big Dumb Spaceship. Quelque chose à voir avec la densité gazeuse de l'hélium par rapport à l'azote, qui permet de maintenir une pression plus faible dans l'ensemble des parties habitées du vaisseau.
Simena se réhabitue doucement à la gravité, au poids de son corps, alors que son vaisseau expulse de l'hydrogène surchauffée par l'énergie de la fission d'hexafluoride d'uranium 235. La propulsion du béhémoth qui est son domicile a enfin cessé ses vibrations depuis qu'elle a réussit à synchroniser les pompes de carburant, et depuis, les bruits mécaniques ont réduit jusqu'à disparaître sous les mélodies brutales de *It's not just me*, le principal titre du dernier album des V.S.T.L, avant que Coelia ne soit exfiltrée hors du contrôle du consortium.
Le plus gros de la remise en état de cette pièce de musée qu'elle a réquisitionnée, alors que le classe Chernobyl était destiné à tomber dans le soleil, est terminé depuis longtemps. Iel n'a plus grand chose à faire d'autre que d'attendre que sa vélocité se synchronise à celle de sa destination. Iel n'a besoin que d'activer les séquences de démarrage et d'arrêter les ampoules nucléaires qui lui servent de propulsion, de vérifier si elle doit corriger sa trajectoire, et de garder un œil sur les cascades de Tancrède, qui s'interpose entre le dioxyde de fluorure et le reste de l'univers.
Alors iel continue son entreprise de redécoration de son environnement immédiat. Une tentative pour se sentir chez ellui, qu'iel pratique à la torche à plasma, découpant dans les pans de bétons qui délimitent les volumes du bunker dans lequel iel est enfermé·e depuis dix-huit mois. Casser les lignes brutale pour les remplacer par les formes des idols qui l'obsèdent et occupent ses rêves.
Ces cariatides pop, portant le plafond sur leurs épaules, regardent Simena de leur lourd regard de béton, leurs habits se réapproprient les codes de la marine mexicaine marchande se fondent dans les parois lisse, dans lesquelles sont incrustés les casiers et rangements qui permettent de s'assurer que rien ne reste à flotter hors de contrôle pendant les longues phases de dérive du vaisseau.
Le dernier album des V.S.T.L repasse encore une fois dans le système de son global. Un album pirate, publié par les idols contre l'avis de leur label. Le seul album que Simena ait pu obtenir depuis le fonds des puits de mines. Depuis que Coda leur a échappé, le Consortium a essayé d'effacer l'existence de ces idols, avec un succès mitigé. Et c'est cet album, *Another life in space for Coelia*, qui lui a permis de comprendre qu'il y avait une autre vie possible pour elle quelque part ailleurs.
Peu importe que la moitié de son génome soit celui d'un cochon, ou qu'iel soit né·e en laboratoire, qu'iel ai grandi en croissance accéléré dans des environnements virtuels, spécialement conçue pour passer sa vie dans les mines martienne, à extraire des cailloux plus ou moins précieux des canyons. Peu importe tout ça, iel à acquis la certitude que dans l'une de ces stations autonomes, iel serait accepté comme iel est et non plus considéré·e comme un simple outil. 
C'est à ce moment qu'iel a commencé à être un peu obsédé par Coelia. Si un construct logiciel a pu s'échapper, alors iel aussi doit pouvoir y arriver. Et les posters d'inspiration néo-art déco-classique des idols l'ont, depuis suivi un peu partout où iel allait, recouvrant les espaces de son casier dans les mines, ou de sa couchette dans le Just a Big Dumb Spaceship.
Même si l'icône a déjà été incarnées par plusieurs idols, Simena a toujours eu un faible pour Coelia. Probablement parce que sa personnalité s'accommode bien des remix porno-chic qui ont un peu inondés les casemates de mineurs martiens. Mais c'est surtout la voix de Coelia, ses textes, qui ont permis à Simena de se sortir du trou émotionnel dans lequel iel se trouvait.
Sous les mains agiles de Simena, aidé·e de sa torche à plasma, le pilier encadrant la porte séparant sa cabine du reste du corridor émerge doucement de sa gangue de béton, reprenant les courbes de la star qui peuple une bonne partie des rêves de la pilote.
Une alarme sonne, suspendant la voie éraillée de Coelia en plein milieu d'un flot à propos d'autodétermination. Iel repose la torche à plasma sur son support articulé, contemple rapidement sa nouvelle œuvre, et retourne au poste de pilotage enfiler un harnais par dessus sa combinaison orange, usée de partout.
Elle vient de terminer vingt heure de poussée à 1G, et elle va devoir marquer une pause. Impossible de communiquer avec Rien à foutre de ta thune à travers l'échappement électromagnétique émis par son classe Chernobyl. D'autant qu'elle a du griller le transpondeur pour que les éventuels intercepteurs du consortium lui fichent un peu la paix. Il vaut mieux ressembler à une épave squattée qu'à un vaisseau marchand non déclaré.
Il faut six minutes pour arrêter les moteurs, et les ramener à une température ne menaçant plus l'intégrité du vaisseau. C'est le moment critique pour les cascades de Tancrède qui séparent les atomes d'oxygène et de fluor surchauffés en un milieu moins violemment explosifs. Iel flotte maintenant légèrement au-dessus de son poste de pilotage, retenu·e à portée de manipulation par un mousqueton raccordant son harnais au fauteuil de pilotage par la nuque. Iel à fait sortir les antennes UHF et Ka de leurs gangue de béton, et leur bras d'extensions les éloignent suffisamment du corps du vaisseau pour pointer au-delà des gigantesques sphères contenant l'Hydrogène et l'Helium liquides qui servent de cargaison  à son vaisseau.
"Vaisseau non identifié, ici le contrôle de Rien à foutre de ta thune. Est-ce qu'il y a quelqu'un qui m'entend à bord?" la voix déformée par l'échantillonnage répète inlassablement son message depuis deux minutes, attendant une réponse de sa part. Mais iel hésite. Iel a fait tout ce chemin, seul·e, sans articuler un mot à qui que ce soit. À part aux constructs CARA de Coelia qu'iel fait tourner de temps en temps pour éviter de devenir complètement déprimée. Mais maintenant qu'iel doit parler à quelqu'un, et iel est comme tétanisé·e.
"Vaisseau non identifié, ici le contrôle de Rien à foutre de ta thune. Est-ce qu'il y a quelqu'un qui m'entend à bord?"
Iel appuie sur le bouton d'envoi d'un message. Ouvre la bouche. Relâche le bouton. Se sent bête. Et s'ils ne veulent pas d'iel ? Et si Rien à foutre de ta thune était, finalement, comme partout et que ses habitants ne pourraient pas voir à travers son génome, son apparence ? Iel garde à l'art ces pensées. Iel essaye du moins, et se raccroche aux textes de Coelia, se raccroche à ce qu'iel a fuit, en se disant que ça ne pourras pas être pire. Se dit qu'iel doit réussir à leur faire confiance.
Iel inspire à fond, rappuie sur le bouton.
"Contrôle, ici Simena Von Guyen The Third." commence-t-iel, sur le ton un peu trop mécanique utilisé par les milliers de pilotes en approche d'une tour de contrôle quelconque. Sa voix est éraillée par l'inactivité. Le système radio lui indique un décalage de trois secondes.
À l'autre bout de la transmission, Sarah, réveillée en urgence à un peu de mal à réaliser ce qu'il se passe.
"Hey Simena Von Guyen The Third…" Ce nom à rallonge. Qu'est-ce qui est en train d'arriver chez eux ?
"Juste Simena. Désolée. J'ai pas parlé à quelqu'un depuis trop longtemps et …" Simena, confus·e, commence à dérailler la conversation, se perds dans les mots qu'elle essaye de contrôler, dans l'anxiété et l'excitation de pouvoir, enfin, parler à quelqu'une.
"D'accord Simena. Respire un peu, on a du temps et tu es encore à quelques secondes de lag de moi. Je suis Sarah de Contrôle, et j'ai juste une question pour toi pour le moment : Qu'est-ce que tu viens faire dans notre secteur du système?" répond la voix, interrompant les pensées de Simena, n'attendant pas la fin de la phrase. 
"J'ai une cargaison d'Helium et d'Hydrogène. Et je me dis que ça aurais pu vous intéresser ?" répond Simena. Sachant que ce n'est pas forcément la réponse attendue, mais elle hésite encore à formuler les choses à l'oral. Car alors il ne sera plus vraiment possible de changer d'avis.
"C'est gentil. Mais c'est tout ? Tu as fait tout ce trajet depuis Jupiter, juste pour nous livrer une cargaison que personne n'a à priori commandé ?" répond Sarah, essayant de comprendre ce à quoi elle a à faire, de déterminer s'il s'agît d'une manœuvre du consortium ou de quelque chose de plus anodin.
Simena est prise de cours par la méfiance de Sarah. Elle comprend un peu cette méfiance, qui lui rappelle ses premiers contacts avec un syndicat martien. Une paranoïa issue de la nécessité de se protéger. Elle espère juste que ce n'est qu'un problème de présentation, et que cette paranoïa se dissipera rapidement.
Elle prend un peu de temps avant de répondre. Elle ne sait pas vraiment pourquoi elle veut venir ici, en particulier. Elle sait qu'elle ne veut plus être dans les puits de gravité ou de mines. Elle sait qu'elle ne peut pas vraiment légalement exister dans le consortium en raison de son origine expérimentale. Elle sait qu'elle aime ce qu'elle a perçu de la culture de Rien à Foutre de ta thune et de quelques autres stations, abandonnées par le consortium. Elle sait qu'il y a eu une fenêtre d'alignement de beaucoup de facteur orbitaux pour qu'elle puisse arriver jusqu'ici.
"Je cherche juste un endroit où me poser, et où le consortium ne pourra pas venir me chercher." finit-elle par répondre, d'une voix un peu lasse.
La réponse mets un peu de temps à lui parvenir. Plus que la demi douzaine de seconde nécessaire à faire circuler les messages. Sarah doit probablement évaluer différents paramètres, différentes options. Mais Simena n'aime pas cette attente.
Elle reçoit une solution orbitale de parking, accompagnant la réponse de Sarah.
"Tu as frappé à la bonne porte Simena, désolée pour l'accueil un peu froid, je me réveille et j'ai pas encore eu ma caféine. C'est avec moi que tu vas parler pendant ton approche, je t'ai mis une fréquence dédiée en annexe, histoire qu'on libère le canal commun.
"Tu peux te garer sur l'orbite que je t'ai préparée ? Désolée, c'est un peu loin, mais c'est le risque radioactif. Nos ingénieurs pensent que ton Chernobyl devrait pouvoir faire les manœuvres requises, mais si ton équipage ne peut pas faire cette manœuvre, dis moi, on trouvera une solution plus simple."
Simena regarde la solution orbitale proposée. Il va falloir ajouter quelques rotations pendant les prochaines ignitions des moteurs, mais rien d'impossibles, juste dans les limites de manœuvrabilité des classes Chernobyl. Ils sont biens renseignés sur les spécificités de son vaisseau.
"Ça devrait le faire pour moi, répond Simena. Et je suis seule à bord, il n'y a pas d'équipage à part moi."
"Tu es seule pour piloter cet engin ?" Simena décele une note d'admiration dans la voix de Sarah." Wow. D'accord. Je note ça. Est-ce que l'on peut ouvrir un canal de donnée ? je pense que ça pourrait être pas mal que je te transmette quelques textes qui tentent d'expliquer comment se passent les choses ici."
La bande de fréquence Ka est faites pour ce genre de transfert, et Simena récupère rapidement les quelques gigaoctets de textes, de sons et d'images qui contiennent ce que Sarah pense être une introduction à RAFT.
"Merci Sarah. Je vais devoir te laisser maintenant, il faut que je redémarre le freinage, et le plasma va se mettre en travers des communications. Je te reprend dans vingt heures."
"Bien reçu Simena, à demain."
La communication se termine, ramenant Simena dans la solitude qui l'entoure, avec le vide spatial et un CARA de Coelia comme seule compagnie. Mais iel ne parvient pas à y trouver le confort auquel iel s'était habitué·e. L'anxiété de se retrouver seul·e pendant encore presque une semaine finissant par se muer en impatience. En impatience d'arriver quelque part, de rencontrer de nouvelles personnes. Et iel veut y arriver plus vite, mais en dépit de toutes la science de l'humanité, il n'est pas possible de raccourcir le temps qui le sépare de RAFT. Pas avec le peu de carburant nucléaire qu'il lui reste. Pas sans devoir faire des accélérations à plus d'1G qui menaceraient la structure du Just a Big Dumb Spaceship. Pas sans risquer de percuter Rien à foutre de ta tune et de détruire tout ce qu'ielles ont réussit à construire là-bas.
Alors Simena se laisse peser par la gravité, et se remet à ses opérations de redécorations. Mais l'inspiration a fuit, il n'y a plus dans sa tête qu'un compte à rebours avant son prochain contact avec Sarah, et des centaines de questions et 